// level 1
{
    question: " Wat moet je doen wanneer je een email krijgt van een onbekenden?",
    choices: ["verwijder de email ", " rapporteer en blokkeer "],
    answer: 2, 
    explanation:[ "  Je kan zo zorgen dat google  er iets tegen kan doen.", 
    "Ook krijg je dan geen emails meer."]

},{
     question: "Wat is een goed wachtwoord?",
     choices: ["1234", " W0nderwa11$"],
     answer: 2, 
    explanation: ["1234 is makkelijk om achter te komen voor hackers.","
    W0nderwa11$ is dat niet door de symbolen"]

},{
    question: "Tegen welke mensen vertel je inloggegevens?",
    choices: ["Je ouders", "Je vrienden"],
    answer: 1, 
    explanation: [" Je ouders houden het geheim ",
    "Bij je vrienden weet je dat niet zeker."]

},{
    question: " Iemand stuurt je een sms en hij stelt persoonlijke vragen.",
    choices: ["Blokkeer diegene","Ga met de persoon in gesprek"],
    answer: 1, 
    explanation: ["Reageer nooit op deze berichten en deel zeker nooit informatie.",
    "Hierdoor weten ze niks"]  

},{
    question: " Welke dingen deel je niet op social media? "
    choices: ["je adres ", " je naam"],
    answer: 1, 
    explanation:[ "Deze info is voor vrienden niet iedereen."]

},{
    question: "Is het oké om je je ouders betalings informatie op het internet te delen?"
    choices: ["Ja", "Nee"],
    answer: 2, 
    explanation:[ "Deel nooit prive informatie."]

}

//level 2
{
   question: " Je krijgt een grappige e-mail naar je toegestuurd die vreemd lijkt wat doe je?"
    choices: ["Let niet op deze mail en verwijder hem", " Stuur de e-mail door naar je vrienden."],
    answer: 1, 
    explanation: ["links zijn gevaarlijk "]

},{
    question: " Welk e-mailadres lijkt echt?"
    choices: ["12345@hotmail.com", "KarelVisser@gmail.com"],
    answer: 2, 
    explanation: ["Mensen gebruiken vaak hun naam, let daar op!"]

},{
   question: " Je krijgt een e-mail van je neef. In de bijlage staat een link met de titel: “je zal nooit geloven wat er is gebeurt” wat doe je?"
   choices: ["Verwijder de E-mail en vertel hou je ouders hievan op de hoogte.", " Open hem. Hij is toch familie"],
    answer: 1, 
    explanation: ["Vetrouw nooit van deze rare e-mails."]

},{
    question: " Een site vraagt voor je adres wat moet je doen?"
    choices: ["Vul het in.", " Negeer het en ga weg van de site."],
    answer: 2, 
    explanation: ["Geef nooit prive informatie uit op het internet."]

},{
    question: " Je wilt een product kopen op een site. Waar kijk je naar?"
    choices: ["Bekijk de recensies.", "Alleen naar het product zelf."],
    answer: 1, 
    explanation: ["Kijk altijd naar de  recensies zodat je niet wordt opgelicht."]

},{
    question: " Je wilt een computerprogramma downloaden. Waar kijk je naar?"
    choices: ["Controleer of je op een goede cite zit.", "Alleen naar het product zelf."],
    answer: 1, 
    explanation: ["Zo wat je zeker dat je het goede download. "]

}

//level 3
{
   question: ["Je zit al een tijdje achter de computer", "Wat ga je nu doen?"]
    choices: ["Nog een youtube filmpje kijken", "Buiten spelen"],
    answer: 1, 
    explanation: ["Het is beter voor je om niet te lang achter de computer te zitten."]
},{
    question: " Je krijgt een vriendschapsverzoek van iemand die je niet kent. Wat doe je?"
    choices: ["Je accepteert het vriendschapsverzoek.", " Je weigert het vriendschapsverzoek."],
    answer: 2, 
    explanation: ["Voeg alleen mensen die je kent als vriend toe."]
},{
    question: " Je krijgt een link doorgestuurd  waarvan je niet van weet wat het doet. Wat doe je?"
    choices: ["Je klikt erop om te kijken waar het naartoe gaat.", "Je klikt er niet op."],
    answer: 2, 
    explanation: ["Klil nooit op vreemde internet links."]
},{
    question: ["Je word gepest op het internet. Wat doe je?"]
    choices: ["Je negeert het. ", "Breng je ouders hievan op tehoogte ."],
    answer: 2, 
    explanation: ["Pesten is nooit fijn vertel het tegen iemand."]
},{
   question: ["Een site zegt dat je iets duurs hebt gewonnen. Wat doe je?"]
    choices: ["Vetrouw het niet.", "Doe wat er word gevraagd."],
    answer: 1, 
    explanation: ["Dit is altijd nep dus trap er niet in."]
}

//level 4
{
     question: "Je komt met iemand op het internet in discussie. Wat doe je?"
    choices: ["Ga verder met deze persoon in gesprek.", "Ga de discussie niet aan."],
    answer: 2, 
    explanation: ["Dit soort gesprekken kunnen uit de hand lopen ga ze niet aan."]
},{
     question: "Lees je de voorwaarden van computer programma's?"
    choices: ["Nee.", "Ja. "],
    answer: 2, 
    explanation: ["Altijd lezen dan weet je wat je accepteert."]
},{
     question: "Je krijgt een mail van de bank die vraagt voor je bank gegevens wat doe je?"
    choices: ["Je belt de bank en checkt het na.", " Je geeft de informatie."],
    answer: 1, 
    explanation: ["Altijd na checken."]
},{
    question: " Je zit op een chatbox website iemand stelt wat rare persoonlijk vragen wat doe je?"
    choices: ["Vertel je ouders.", "Je beantwoordt de vragen."],
    answer: 1, 
    explanation: ["Je moet nooit persoonlijke vragen beantwoorden."]  
},{
    question: "Je laptop begint langzamer te werken. Wat doe je?",
     choices: ["Je doet er niks tegen.", "Je gebruikt een anti virus."],
     answer: 2, 
    explanation: ["Door een anti virus te gebruiken, kan je checken of je computer door een virus langzamer is gaan werken."]

},{
    question: ["Een site vraagt om toegang tot je locatie. Wat doe je?"]
    choices: ["Niet doen.", "Geef toegang."],
    answer: 1, 
    explanation: ["Nooit zomaar een site je locatie geven."]
}

//level 5
{
    question: ["Wat is de correcte naam van deze app?", ""]
    choices: ["WhatsApp", "WhatsApping!"],
    answer: 1, 
    explanation: ["Soms zijn er neppe versies van een app, let daarop. 'WhatsApp' is de juiste!",""]
},{
    question: ["Terwijl je op sites zit te kijken, krijg je plots allemaal advertenties. Wat doe je?", ""]
    choices: ["je klikt de site weg", "je kijkt naar de advertenties"],
    answer: 1, 
    explanation: ["Als je plots allemaal advertenties krijgt, kan het zo zijn dat de website waar je op zit niet betrouwbaar is.","Kijk dus uit!"]
},{
    question: ["Iemand die je niet kent belt je. Neem je op?", ""]
    choices: ["Ja", "Nee"],
    answer: 2, 
    explanation: ["Het veiligst is om niet op te nemen.","Vraag je ouders om hulp als je het niet zeker weet."]
},{
    question: ["Je laptop loopt vast. Wat doe je?", ""]
    choices: ["Je slaat erop", "Roep je ouders"],
    answer: 2, 
    explanation: ["Sommige mensen slaan op hun apparaat in de hoop dat het weer gaat werken.","Niet doen! Het is niet slim en je kan je laptop meer schade aanrichten."]
},{
    question: ["Iemand online stuurt je een bericht, zij wil graag je telefoonnummer zodat ze je een kaar kan bellen", "Wat doe je?"]
    choices: ["Geef haar niet je nummer", "Geef het nummer"],
    answer: 1, 
    explanation: ["Als je de persoon niet kent, kan je beter niet persoonlijke dingen weggeven.",""]
},{
    question: ["Je krijgt een melding die zegt dat je telefoon gehackt is en dat je geld moet betalen om het weer te kunnen gebruiken", "Ga je naar je ouders of los je het zelf op?"]
    choices: ["Zelf: Ik betaal", "Ouders: ik vraag mijn ouders om hulp"],
    answer: 2, 
    explanation: ["Het is dapper dat je het zelf wilt oplossen, maar hulp van je ouders is altijd handiger!",""]
}

//level 6
{
    question: ["Wat is een goed wachtwoord?", ""]
    choices: ["!H0i.", "54321"],
    answer: 1, 
    explanation: ["Meer verschillende tekens als wachtwoord is altijd beter.",""]
},{
    question: ["Als je klaar bent met op je computer zitten, wat is dan het beste om te doen?", ""]
    choices: ["Weglopen", "De computer uitzetten"],
    answer: 1, 
    explanation: ["Het uitzetten bespaart energie, en niemand kan iets met je computer doen!",""]
},{
    question: ["Je krijgt een berichtje van iemand die zegt dat hij graag een foto van je zou willen zien.", "Wat doe je?"]
    choices: ["Je stuurt een foto", "Je stuurt geen foto"],
    answer: 2, 
    explanation: ["Het is beter om anoniem te blijven!",""]
},{
    question: ["Je moet een wachtwoord aanmaken. Wat voor wachtwoord doe je?", ""]
    choices: ["Deel van je naam en wat cijfers", "Willekeurige letters en cijfers"],
    answer: 2, 
    explanation: ["Hoewel 1 makkelijker te onthouden is, is het ook makkelijker te raden voor dieven.","Dat is dus niet zo handig."]
},{
    question: ["Een klasgenoot vraagt je of hij met jouw inloggegevens in mag loggen, omdat hij zijn gegevens vergeten is.", "Sta je dat toe?"]
    choices: ["Nee, eigen schuld dikke bult", "Ja, 1 keertje maar"],
    answer: 1, 
    explanation: ["Wie het ook is, deel NOOIT je inloggegevens! Ze zijn alleen van jou.",""]
},{
    question: ["Een klasgenoot stuurt je een grappig maar beschamende video van een klasgenoot die struikelt", "Wat doe je?"]
    choices: ["Je verwijdert de video", "Je stuurt de video door"],
    answer: 1, 
    explanation: ["Dit is cyberpesten, en natuurlijk doe jij hier niet aan mee.",""]
}

//level 7
{
    question: ["wat is een betrouwbare emailadres?", ""]
    choices: ["choochoo@outlook.com", "info@zeelandnet.nl"],
    answer: 2, 
    explanation: ["Misschien geen van beide, maar als je moet kiezen is de 2de betrouwbaarder.",""]
},{
    question: ["Je gaat naar een site die wilt dat je een vragenlijst invult, zodat je een prijs kan winnen.", "Je moet je volledige naam en adres invullen. Ga je het invullen?"]
    choices: ["Ja", "Nee"],
    answer: 2, 
    explanation: ["De kans is groot dat hier dieven achter zitten die je persoonlijke gegevens willen weten.","Niet doen dus!"]
},{
    question: ["Je zit in een groepschat en iemand zegt iets gemeens over jou.", "Jij:"]
    choices: ["Negeer het bericht en laat het je ouders weten", "Zegt iets gemeens terug"],
    answer: 1, 
    explanation: ["Je hoeft nooit te reageren op een bericht dat je verdrietig of ongemakkelijk laat voelen","Ga naar je ouders zodat zij je kunnen helpen."]
},{
    question: ["Met je ouder(s) heb je afgesproken wat je wel en niet mag doen op je computer. Maar nu ben je aan het spelen bij een vriend van je!", "Hou je je nog steeds aan de afspraken?"]
    choices: ["Ja", "Tuurlijk niet!"],
    answer: 1, 
    explanation: ["Die afspraken zijn er voor een reden.","Het is dus het beste om je eraan te houden."]
},{
    question: ["Een vriendin heeft een foto van je online gezet die jij niet leuk vindt. Je vraagt of zij het wilt verwijderen maar ze zegt nee", "Wat doe je?"]
    choices: ["Zet een stomme foto van HAAR online", "Laat je ouders helpen"],
    answer: 2, 
    explanation: ["Je ouders kunnen je helpen met de foto verwijderen of je vriendin aan te spreken.",""]
},{
    question: ["Iemand online wilt je ontmoeten. Wil je dat ook doen?", ""]
    choices: ["Ja, kan geen kwaad", "Nee, voor de zekerheid"],
    answer: 2, 
    explanation: ["Alleen als je de persoon ECHT kent, is het veilig om te doen.",""]
},{
    question: ["Op je telefoon, waar installeer je apps mee?", ""]
    choices: ["Op een website", "op een 'store'"],
    answer: 2, 
    explanation: ["Op je telefoon gebruik je de 'App Store' or 'Play Store' om veilig apps te downloaden.",""]
}

//level 8
{
    question: "Iemand stuurt je een vriendverzoek. Je kent hem niet maar je vriend zegt dat hij hem misschien kent. Accepteer je het vriendverzoek?",
    choices: ["Ja", "Nee"],
    answer: 2, 
    explanation: ["Het veiligst is om dat niet te doen. Het is altijd veiliger om iemand toe te voegen in je vriendenlijst "]
},{
    question: ["Wat is de veiligste manier om je telefoon mee te beschermen?", ""]
    choices: ["PIN-code", "vingerafdruk"],
    answer: 2, 
    explanation: ["Tegenwoordig kan je je telefoon vergrendelen met je vingerafdruk of zelfs je gezicht!","Het is makkelijker EN veiliger om dat te gebruiken."]
},{
    question: ["Als je iets op het internet zet, wie kunnen dat dan zien?", ""]
    choices: ["Alleen jij", "Iedereen"],
    answer: 2, 
    explanation: ["Zodra je iets op het internet zet, kan iedereen het zien en kan je het niet meer verwijderen.","Je moet dus heel goed nadenken voordat je iets online zet."]
},{
    question: ["Je krijgt een link voor Google Meet. 1 van je juf/meester, maar ook 1 van een andere persoon", "Welke klik je aan?"]
    choices: ["Je Juf", "De andere persoon"],
    answer: 2, 
    explanation: ["Vertrouw nooit links van onbekenden.",""]
},{
    question: ["Je zit op een spelletjes-website, en ze vragen of je iets wilt downloaden voordat je het spel kan spelen.", "Wat doe je?"]
    choices: ["Spelen! download het", "Vraag aan volwassene of het veilig is"],
    answer: 2, 
    explanation: ["Zomaar iets downloaden is nooit veilig. Je moet altijd zeker weten wat je download.",""]
},{
    question: ["Wat is GEEN persoonlijke informatie?", ""]
    choices: ["Je favoriete ijs-smaak", "De voornaam van je moeder"],
    answer: 1, 
    explanation: ["De tweede kan tegen jou of je moeder gebruikt worden.","Daar moet je voor oppassen!"]
},{
    question: ["Dit is een geheime vraag. Als je deze hebt, heel cool B)", ""]
    choices: ["Ik ben cool", "Ik ben cool"],
    answer: 1, 
    explanation: ["Jij bent cool B)",""]
}